---
layout: post
title: PHP 中的空元素和 NULL
category: PHP
tags: [PHP, 'NULL']
---

变量为空和值为 NULL 的变量是各大编程语言中都容易混淆的概念，今天就总结一下 PHP 中的空元素和 NULL 常量。

<!-- more -->

``` php
<?php

/**
* 测试 PHP 中的 null, false, '0', '', 0, array(), var $var 是否：相等、全等、为空、为 NULL
* 没有任何属性的元素都为空
* NULL 类型只有一个值，就是不区分大小写的特殊常量 NULL，表示变量没有值
* 在下列情况下一个变量被认为是 NULL：被赋值为 NULL；尚未被赋值；被 unset()
* 使用 `(unset) $var` 将一个变量转换为 null 不会删除该变量或 unset 其值，仅是返回 NULL 值而已
*/

$cpr = array( 'null' => null, 'false' => false, '0' => 0, "''" => '', "'0'" => '0', 'array()' => array(), '$var' => @$var ) ;
$len = count( $cpr ) ;

foreach ( $cpr as $k=>$v ) {
	$keys[] = $k ;
	$vals[] = $v ;
}

echo '在 PHP 中:'."\n\n" ;

for ( $i=0; $i<$len; ++$i ) {
	echo "\n", $keys[ $i ] ;
	echo ( empty( $vals[ $i ] ) ) ? ' 为空' : ' 不为空' ;
	echo ( is_null( $vals[ $i ] ) ) ? ' 且为 NULL' : ' 但不为 NULL' ;
	echo "\n" ;
	for ( $j=$i+1; $j<$len; ++$j ) {
		if ( $vals[ $i ] == $vals[ $j ] ) {
			if ( !($vals[ $i ] === $vals[ $j ]) ) {
				echo "\n\t", $keys[ $i ], ' 和 ', $keys[ $j ], ' 的值相等, 但是类型不相等', "\n" ;
			}
		} else {
			echo "\n\t", $keys[ $i ], ' 和 ', $keys[ $j ], ' 不相等', "\n" ;
		}
	echo "\n" ;
	}
}
```

## 总结

``` php
在 PHP 中:


null 为空 且为 NULL

	null 和 false 的值相等, 但是类型不相等


	null 和 0 的值相等, 但是类型不相等


	null 和 '' 的值相等, 但是类型不相等


	null 和 '0' 不相等


	null 和 array() 的值相等, 但是类型不相等



false 为空 但不为 NULL

	false 和 0 的值相等, 但是类型不相等


	false 和 '' 的值相等, 但是类型不相等


	false 和 '0' 的值相等, 但是类型不相等


	false 和 array() 的值相等, 但是类型不相等


	false 和 $var 的值相等, 但是类型不相等


0 为空 但不为 NULL

	0 和 '' 的值相等, 但是类型不相等


	0 和 '0' 的值相等, 但是类型不相等


	0 和 array() 不相等


	0 和 $var 的值相等, 但是类型不相等


'' 为空 但不为 NULL

	'' 和 '0' 不相等


	'' 和 array() 不相等


	'' 和 $var 的值相等, 但是类型不相等


'0' 为空 但不为 NULL

	'0' 和 array() 不相等


	'0' 和 $var 不相等


array() 为空 但不为 NULL

	array() 和 $var 的值相等, 但是类型不相等


$var 为空 且为 NULL
```